Android phone比起iphone 安全性係咪仲有好大段距離

iphone 基本上連警方都未必unlock 到
Android 有咩品牌係做到相同程度o既安全性？

無

火星達人會答你3星 knox

Security =/= Privacy
iOS 對用家Privacy保護好啲
Security就兩者差唔多
多數睇用家習慣

Apple唔肯幫FBI unlock，但最後搵咗hacker爆喎
何況部機未unlock時開相機就爆到資料既漏洞成日有
你sure iphone真係咁安全？

另一方面，你講An唔安全又有乜新聞講An俾人爆過？

井底

Pixel 3 Titan M? 獨立一個security chip

定係呢個post又係for堆iDog圍爐打飛機？

An機比人爆已經習以為常 重有咩新聞價值

唔使特別粒chip都唔見得有幾唔安全

你咁講同支國話自己人權最好有乜分別

Idog係咁，永遠覺得ios=perfect

安全性無必然關係
android open source，個個人都可以入去搵bug
成日爆新聞好正常，不過好處係好似linux咁多人contribute
問題係android手機升級慢
fix要等好耐（可能成世都無），除非你1-2年keep住換新機
（個人睇緊google 新pixel 3 嘅titan security chip表現）

相反iphone close source，漏洞話唔定都可以好多
community相對較少，話唔定好多人收埋收埋啲漏洞自己用，唔公報出嚟
諗起嚟可能仲驚

簡單啲講
今時今日ios仲有jailbreak keep住出到
但An機要root，除咗官方俾解鎖外，一般好難root
就知其實i是咪想像中咁安全

我唔敢講An一定比i安全
但講i比An安全，或An唔安全，一定係bias

啱呀
google個新os玩closed source其實我唔太鐘意
android one普及先係正途

感覺上幫An既都係IT9多

DIY能力好嘅好難鍾意ios，cls系統

印象中Android 5.0開始難Root左？
Btw我覺得Jailbreak一部注重
安全既iOS Device好反智
打開後門俾人抽插
為既可能係啲Gimmick Features/ Android已經有既野
咁不如買多部Android算

而家android將啲重要嘢shift去google services易啲更新
其實android update/security方面進步好多（當然唔係完美
需要啲時間
ps. 上次洗adnroid機見到佢要google account先解到鎖，覺得己經好過幾年前

而iphone次次爆啲bug比較搞笑
乜乜lock screen睇曬你啲嘢之類

我覺得若果手機跟身正常使用嘅話
android旗艦已經拍得住iphone （當然個人對大陸牌子都係有保留
而若果你成日跌電話又驚人地爆到，iphone的確好啲，但係android都近
差就差在android可以洗機賣出，iphone lock死咗叫做唔多賣得出咁話

第一，果代ios JB到已代表唔安全，你唔做唔代表人地無得係你部機做，做完你亦未必知

第二，JB或root唔等於開後門俾人入。正如你買部電腦返黎裝Windows，但只俾user right你，唔俾admin你，你有一堆嘢永遠用唔到咁解。root後你做既嘢唔安全，例如亂加source，亂裝app，先係俾機會後門出現既原因

an機個data partition有encrypted，唔好講話有幾難爆個partition data出黎，你拎到既data都係垃圾黎

當然，未必個個人跟住set用encrypt
同埋有無廠有做手腳唔知啦

用An機一定用大廠，例如親生、三叔、罪大
用支廠或平機係user自己選擇，唔好有問題就賴個OS

去華強走一轉啦，如果唔係點會有人手老鼠貨iPhone

Google 都話要砍掉重練新OS
仲用android 機

地鐵砍掉英國車轉支那車，又代表英國車衰，支那車好？
等下一代出先講啦…

利益輸送拎出黎講